<resources>
    <string name="app_name">Lalan\'ny Hazofijaliana</string>
    <string name="fijanonana">Fijanonana %s</string>
    <string name="conclusion_text"><![CDATA[<h2>AOKA ISIKA HIVAVAKA</h2>

                    <p>Izahay mihanta Aminao, ry Tompo, mba tsarovy ity fianakaviana, izay nahafoizan\'i Jesoa Kristy Tomponay tena eo am-pelatanan\'ny ratsy fanahy mba ho fantsihina amin\'ny Hazofijaliana.</p>
                    <p>Ry Jesoa Kristy Tompo, Zanak\'Andriamanitra velona. Ianao nofantsihana tamin\'ny ora fahenina tamin\'ny Hazofijaliana mba hanavotra ny olombelona, ka nandatsaka ny Rànao sarobidy ho fanalana ny fahotanay, mihanta Aminao amim-panetretena izahay mba ho raisinao sy hifaly any amparadisa izahay rehefa maty.</p>
                    <p>Ry Jesoa Kristy Tompo, mangataka aminao izahay, mba avelao hifona aminao mpamindra fo ho anay, ankehitriny sy amin\'ny ora hahafatesanay, i Masina Maria Virjiny Reninao, izay notanterahin-tsabatra alahelo ny fony tamin\'ny andro nijalianao.</p>
                     <p>Ry Jesoa Kristy Tompo, nohon\'ny fangatsiaham-pon\'ny kristianina, sy mba ampirehitra ao am-ponay ny fitiavana Anao, dia nasianao fery dimy ny vatan\'i Md François, ka mba omeo anay, raha sitrakao noho ny fivavahana sy ny soa nataon\'io olomasina io, ny fahasoavana hitondranay mandrakariva ny hazofijalianay sy hanaovanay asa fivalozana tsara.</p>
                    <p>Andriamanitra Tsitoha sy mandrakizay, mamindrà fo amin\'ny mpanomponao Papanay ..........ka tariho làlana izy, nohon\'ny famindramponao , ny amin\'ny lalan\'ny famonjena mandrakizay, ray mba omeo fahasoavana haniry ny sitraponao sy hahery manatanteraka azy.</p>
                    <p>Ry Andriamanitra izay tia ny mamela heloka sy hahavonjy ny olona, mihanta ny famindramponao izahay, noho ny fifonan\'i Maria Virjiny mandrakizay sy ny Olomasina rehetra, mba ataovy tonga any amin\'ny hasambarana mandrakizay, izay iray fikambanana aminay, ny havanay, sy ny mpanao soa anay, izay efa maty: amin\'ny alalan\'i Jesoa Kristy Tomponay. Amen.</p>

<ul><li><b>Mamindrà fo, Tompo, mamindrà fo amin\'ny vahoakanao.</b></li>
<li>-Ka aza tezitra aminay mandrakizay Ianao.</li>
<li><b>*Ry Jesoa Tompo be indrafo, omeo fialan-tsasatra ny kristianina efa maty.</b></li>
<li>-Omeo ny fialan-tsasatra mandrakizay.</li></ul>]]></string>
</resources>
